不敵《鬼滅之刃》新海誠感氣餒

【明報專訊】日本勞動節長假結束，動畫電影《鬼滅之刃劇場版無限列車篇》票房報捷，截至前日為止，上映39日累計票房達259億日圓（約19.1億港元），超越《你的名字》和《魔雪奇緣》紀錄，成為日本史上最賣座電影第3位，相信短期內亦將打破《鐵達尼號》保持多年不敗的262億日圓佳績，取而代之成為最賣座電影亞軍，並挑戰另一動畫大師宮崎駿的《千與千尋》冠軍位置（308億日圓）。

《你的名字》導演新海誠昨日透過社交媒體回應：「咦？已經！？笑。雖然感到氣餒，但紀錄是用來打破的，我會竭盡所能，繼續製作好電影。」粉絲紛紛留言為他打氣，並期待《天氣之子》後的新作盡快面世。

鬼滅多人睇到係我每日開ig story
都總有人揸住幾張鬼滅戲飛
crazy